涉《禁蒙面法》參與未經批准集結 黃之鋒承認2罪

2021-01-29 15:10

《禁蒙面法》在前年10月實施，引發示威者遊行抗議。前香港眾志秘書長黃之鋒涉參與遊行，被控明知而參與未經批准集結；黃之鋒另被控違反《禁蒙面法》。黃之鋒今日東區裁判法院承認兩罪

睇款之峰都係拿拿臨坐哂d生豬肉刑期算數，跟手離開香港，留低只會死路一條，槍打出頭鳥，唔到你揀

古思堯則不認罪。

被告黃之鋒（24歲）及古思堯（74歲）同被控於2019年10月5日，連同其他身分不詳的人，在無合理辯解下，明知而參與一個未經批准集結；黃之鋒另被參與未經批准集結時，使用相當可能阻止辨識身分的蒙面物品，即一個掛耳式口罩。

又要加監？

慢慢逐樣罪砌上去之鋒好可能要坐十幾年

逐日示威逐條街告

鄭紀航判
連埋上一單，預加多4個月

2人排去第8庭一併處理審訊同判刑,有可能鄧少雄handle

#東區裁判法院第一庭
#鄭紀航裁判官 #提堂
👥黃之鋒,古思堯 #1005銅鑼灣
🛑2人因另案服刑中🛑

控罪1: 明知而參與未經批准的集結 (D1,D2)
2人被控於2019年10月5日，於香港與其他不詳人士明知而參與未經批准的集結，即反對蒙面法大遊行

控罪2:在身處非法集結時使用蒙面物品(D1)：
D1被控於同日在金鐘道身處非法集結時，無合法權限或合理辯解而使用相當可能阻止識辨身分的蒙面物品，即一個掛耳式口罩
————————
控方表示2人可答辯。

D1答辯：
控罪1:‼️認罪‼️
控罪2:‼️認罪‼️

D2答辯：
控罪1:不認罪

控方指2人角色相若，希望可以把D1 判刑及求情連同D2審訊由同一法官處理，而D1判刑及求情可以押後至D2審訊完結後處理。

D1同意控方2項控罪的案情。

鄭官裁定D1 2項控罪‼️罪名成立‼️

控方指D1有3項類似案底，指他會在2021年8月出獄。

D2有9名證人，全部警員，沒有警誡供詞，有8段共30分鐘片段。而辯方有來自控方片段要播放但沒有證人。

控方預計1-2天審訊，因預期D2不會盤問證人，而D1,2亦希望有較早審期。

D2表示會自辯，並已明白找律師的權利。亦表示1-2天審訊已足夠。

由於考慮到D2身體狀況，鄭官把本案D2審訊暫訂排至2021年3月23和24日在東區裁判法院第8庭進行中文審訊，而D1求情和判刑會擇日進行。若D2要求改期，需2月5日1600前通知法庭。

2人以原有條件擔保，但由於他們就另案服刑，故需還押看管。

黃之鋒祝大家新年快樂！

永世都冇得放出嚟

鄭狗

約下午 3 時 16 分，黃之鋒戴上一個黑色耳掛式口罩，與其他示威者沿金鐘道遊行期間，一名外國記者與黃之鋒自拍。黃亦接受《香港 01》記者訪問，期間黃發表了一些意見，包括他戴上口罩以反對實施《禁蒙面法》，當時黃身處遊行隊「願榮光歸香港」橫額附近。多段新聞片段拍到黃之鋒參與集結。